【土地供應】報告建議高球場納土地選項 業界感震驚憤怒

為本港覓地的土地供應專責小組昨趕及2018年底遞交最後報告，提出優先發展8個短、中及長期供應選項，共提供3,235公頃土地，當中包括收回32公頃的粉嶺高爾夫球場發展。香港高爾夫大聯盟召集人劉家樂對此表示業界就建議感到「非常震驚甚至憤怒」，認為國際高爾夫球組織或會考慮是否再於香港舉辦賽事：「一個咁樣嘅城市，竟然會有一個民意調查投票，投票逼走高爾夫球項目喺香港存在。」
相關新聞：【土地供應】黃遠輝：看不到政府選擇性落實部份土地供應選項

劉家樂認為，高球場擁有不少保育和歷史價值。對於報告建議收回32公頃土地，土地供應專責小組黃遠輝認為，今日香港並無足夠土地滿足住屋需要，尤其對基層市民影響更大，認為任何選項對持份者都有影響：「一個社會應該作出乜嘢取捨，達到社會大我利益，對小我有影響，我哋要平衡。」黃遠輝表示，由於考慮到粉錦公路周邊設施限制較多，如需考慮附近有大量歷史建築物及生態等影響，因此需要將粉嶺高球場進行地理分割，而顧問報告亦顯示，粉嶺高球場以東的32公頃需克服的限制較粉嶺高球場以西的140公頃相對容易，因此只將32公頃土地納入選項之一。
香港職業高爾夫球教練鍾兆倫出席另一電台節目時指，擔心高爾夫球相關的設施在香港越來越少，影響國際賽事在香港舉行，亦擔心重置高球場，無法重建球場的生態環境，以及舊有特式建築等：「（高球場）前朝政府起，有啲歐洲風格喺度。」他又回應問卷調查有五成多人支持清拆粉嶺高球場，認為「住屋、高球場成日要拉埋對立，雷聲咁大但只有五成幾人支持」，換言之有超過300萬港人支持保留球場。他指，本港公共體育設施及配套佔地約400公頃，從比例上看保留粉嶺高球場是合理之舉，但他不反對重新評估私人遊樂場契約用地的租金，或者考慮開放場地。立法會房屋事務委員會副主席尹兆堅認同高球場具歷史和保育價值，但香港目前面對水深火熱的土地短缺情況，認為政府有需要收回用以發展。

香港高爾夫球總會昨日亦就報告發聲明，指粉嶺高爾夫球場在香港體育史上有着其獨特地位，當中發揮作為培育本地專業球員和教練的場地，除讓港隊和青少年隊在高球場進行練習，亦提供免費場地予本會舉辦本地和國際業餘錦標賽。如回收部分或全部粉嶺高爾夫球場，勢將引起國際體育界質疑香港對多元化體育發展的承諾。總會促請政府審慎考慮建議對香港未來高球運動發展，以及香港作為支持全民體育發展的國際大都會形象的深遠影響。

其實高爾夫球場有178公頃
根本扯貓尾試水温

去大灣區打囉

填海咪又係有「投票」形式被納入
今次報告擺明係政府話要搞你

另外，班牛屎佬應該慶幸冇燒到丁權

高球班人根本戀殖 話前朝起既 依家起唔返

支持

讀過歷史都知，你奶共又點?共匪話搞你就搞你，只係時間上問題

其實聽d fd講，大陸d場好似真係好d

嬲what

係咁架啦
唔通係香港起滑雪場咩
家下地少 權貴利益要保障 大眾市民既利益就剝削行唔通
佢地咁愛祖國 我支持佢地係內地推廣golf啵

香港明明仲有個滘西洲球場仲大過粉嶺果個，依家講到好似冇咗粉嶺球場就世界末日咁

一影響到佢地即刻仆出黎say no
大灣區喎 dklm 班仆街身體最誠實喇

搞唔搞比賽關市民鬼事？住屋需求個個都有，球場小眾就收聲啦

但分分鐘又係拎晒黎起公屋益新移民

對於21萬劏房戶冇事發生咁款
仲話太平盛世香港gdp國庫盈餘好高

冇咗高爾夫球場即刻震怒，
又唔鐘意上大灣區打啦，
又做反對派搞搞陣，
做埋保育撚

其實燒到有錢人嗰度已經贏，
班有錢乞丐攞政府優惠喎，
嗰度支助年年平均個日成萬蚊，
但香港人派錢先十年四年蚊

咁樓從何來 地在邊度搵？

高球場最衰係粉嶺本身個邊皇后山都大把地

如果係市中心就應該填海整個大啲仲好

【2019第一劈】太古城兩房則王跌穿千萬 高位挫近30%

大英爸爸留低嘅球場連登仔竟然話要拆

番大灣區囉！

今日搞高爾夫球場，聽日搞所有業主
大陸土改文革鬥地主前車可鑑！

咪好囉